\input{/home/alexander_schoch/.templates/preamble.tex}
\input{/home/alexander_schoch/.templates/chemicalMacros.tex}
\input{/home/alexander_schoch/.templates/lstsetup.tex}

\autor{Alexander Schoch}
\titel{Alex' Text Document}


\begin{document}
  \computerFont
  \maketitle
  \tableofcontents

  \section{Was ist ein \quotes{Smart Contract}?}\label{sec:smart_contract}

  \section{Funktionsprinzip von Smart Conracts}
  
    Für das Verständnis von smart contracts ist ein Basiswissen von Blockchains unabdingbar. Deswegen wird im Folgenden kurz das grundlegende Prinzip erklärt.

    \subsection{Recall: Funktionsprinzip von Blockchains}\label{sec:funktionsprinzip}
      
      Eine \quotes{Blockchain} (oder genereller \quotes{distributed ledger technology}, kurz: DLT) beschreibt eine digitale Sammlung von Transaktionen (engl. \quotes{digital ledger}). Dabei wird jede getätigte Transaktion in die Blockchain geschrieben, wobei genannte Information \textit{gehasht} vorliegt. Ein Hash (e.g. SHA256) beschreibt eine für Computer schnell ausführbare mathematische Operation, welche deterministisch (d.h., dass derselbe Input stets denselben Output erzeugt) aus einem Input einen Output generiert, wogegen die Gegenoperation eine hohe Komplexität besitzt (\quotes{one-wayness}, \cite[p. 10]{hash_functions}) . Aus diesem Wissen kann nun geschlossen werden, dass eine Transaktion kaum zurückverfolgt werden kann, wohl aber die Prüfung einer Transaktion möglich ist. \absatz
  
      Eine weitere wichtige Eigenschaft einer Blockchain ist, dass die Information in \textit{Blocks} aufteteilt wird, wobei jeder Block mit demselben Hash-Wert aufhört, mit dem der Nächste beginnt. Auf diese Weise ist es nicht möglich, einen Eintrag zu verändern (und somit auch seinen Hash), ohne dass die Änderung für Andere offensichtlich ist. \cite[p. 3]{dlt_finra} \absatz

      Aus oben genannten Eigenschaften geht hervor, dass der Hauptunterschied von Blockchain-Transaktionen verglichen mit herkömmlichem Handel derjenige ist, bei dem kein \quotes{Mittelmann}, dem die Kontrolle über die Transaktion obliegt, vonnöten ist. Es ist infolgedessen nicht notwendig, einer Person oder einer Institution trauen zu müssen. \cite[p. 1]{cognizant} \absatz

      Um verschiedene Blockchains und somit diverse Cryptocurrencies oder Smart Contracts zu verstehen, ist es wichtig, dass das Konzept des Konsensus noch eingeführt wird: \parsmallskip

      \paragraph{Konsensus} Eine Einheit einer Kryptowährung (e.g. ein \quotes{Bitcoin}) besitzt erst dann einen reellen Wert, sobald eine Entität im Netzwerk beweisen kann, dass sie besagte Einheit besitzt \cite[p. 3]{BlockchainPaper}. Dieses Konzept wird \quotes{Konsensus} genannt und kann durch diverse Mehtoden bewerkstelligt werden. Zwei davon werden im Folgenden erläutert.

        \begin{itemize}
          \item \paragraph{Proof of Work} Um der Blockchain einen Block hinzuzufügen, muss zuerst ein mathematisches Problem, welches vom vorhergehenden Block abhängt (um zu verhindern, dass das Problem schon zuvor gelöst wurde) und nach der Hash-Operation zu Beginn eine bestimmte Anzahl von Nullen aufweist, gelöst werden. Dieses Prinzip wird von \textit{Bitcoin} angewandt. \cite[p. 10]{BlockchainPaper}
          \item \paragraph{Proof of Stake} Dieser Mechanimus beruht im Gegensatz zum PoW (oben) nicht auf \quotes{Mining}, was viel Rechenleistung und somit auch Elektrizität verbraucht, sondern auf diversen Methoden, wie das Recht für die Generation des nächsten Blockes auf die Entitäten verteilt wird \cite[p. 1]{pos_attacks}. Eine spezielle Form davon ist der \quotes{Delegated Proof of Stake}, bei weilchem dieses Verfahren analog zur Demokratie mittels Abstimmung funktioniert \cite[p. 2]{DPoS}
        \end{itemize}

    \subsection{Ausweitung von Blockchains auf Smart Contracts}

      Wie in Kapitel \ref{sec:smart_contract} schon erläutert wurde, ist ein smart contract ein Stück Software, welches auf einer Blockchain lauft. Da die Inhalte der Blöcke durch die Verkettung der gehashten Werte nicht geändert werden können (siehe Kapitel \ref{sec:funktionsprinzip}), ist die Manipulation des Programms ausgeschlossen. In Kombination mit dem \quotes{Internet of Things} (IoT) ist es nun möglich, mithilfe von smart contracts Verschiedene Anwendungsgebiete zu kombinieren und \quotes{Smart-Contract-Ketten}, welche vollautomatisch funktionieren könnten, zu kreieren. Damit könnten beispielsweise die Produktion eines Guts vom Arbeiter bis zum Konsument komplett durch smart contracts geregelt werden.\cite[p. 4]{cognizant}

  \section{Das Potential von Smart Contracts}

    Da es mithilfe von Smart Contracts nun möglich ist, Transaktionen sehr schnell, risikofrei und vollautomatisch ablaufen zu lassen, offenbaren sich unglaublich viele Anwendungsmöglichkeiten. Hierfür empfiehlt es sich, einige Beispiele aufzuführen:

    \subsection{Beispiele}\label{sec:beispiele}

    \paragraph{Nachverfolgung von Produktionsfaktoren} Aufgrund der Möglichkeit, einen Smart Contract auch als Arbeitnehmer-Arbeitgeber-Vertrag einsetzen zu können, kann am Beispiel eines Kaufes eines Kleidungsstückes rückverfolgt werden, unter welchen Vertragsbedingungen die jeweiligen Güter produziert wurden. Somit muss mit dem Kauf einer \quotes{Fair Trade} Hose nicht auf die Vertrauenswürdigkeit des Anbieters, sondern auf die (zwangsläufig wahrheitsgetreue) Information in der Blockchain vertraut werden. Infolgedessen gibt es für Textilproduktionsfirmen nun wirklich einen \quotes{Zwang}, aus Vermarkungsgründen die Güter tatsächlich fair herzustellen. \cite[p. 6]{cognizant}
      

  \section{Gefahren von Smart Contracts}
  
    Smart contracts haben viele Vorteile gegenüber konventionellen Verträgen und dadurch ein riesiges Potential für unsere Gesellschaft. In den meisten Papers und Artikeln wird dementsprechend diese neue Möglichkeit überwiegend positiv und revolutionär dargestellt. Allerdings bergen smart contracts durch die Anonymität und der Gebrauch des Quantitativen anstelle des qualitativen Vertrauens Potential für erhöte Kriminalität. Die Chancen, die das dezentrale System der smart contracts ermöglicht, können neue Ökosysteme und Gesellschaften, die im Untergrund agieren, hervorbringen. 

    \subsection{Kriminalität}

    Da bei smart contracts keine Drittperson für die Umsetzung des Vertrages notwendig ist, können diese auch zwischen kriminellen Parteien entstehen. Wenn eine Drittperson involviert ist, kann diese beispielsweise die korrekte rechtliche Umsetzung des Vertrages kontrollieren. Die minimierte Anzahl an Interaktionen bei einem smart contract erschwert die Überwachung eines korrekten Ablaufes durch die Regierung. Für diese ist nicht nur die Kontrolle, sondern auch das Eingreifen in implementierte smart contracts ein Problem. \absatz 
    
    Es gibt smart contracts, die nach der initialen Implementierung ohne weitere Interaktion mit der Partei ablaufen. Dafür zwei Beispiele:

    \begin{itemize}
      \item \paragraph{Private Key Theft} Ein private key ist eine Primzahl, welche in jedem Computer gespeichert ist. Aus zwei private keys wird nun ein public Key, welcher für alle zugänglich ist, generiert. Wenn nun eine Information verschickt wird, wird diese mit der public key des Empfängers potenziert, was die Information kryptographisch Versclüsselt. Mithilfe der private keys (und nur mit diesen) ist es nun möglich, die Information zu extrahieren \cite{integersToDiophantineEquations}. Mithilfe des smart contracts könnten nun Methoden zur Beschaffung dieser private keys kreiert werden. \cite[p. 2-3]{criminal}
      \item \paragraph{Calling-Card} Ein smart contract könnte beinhalten, dass ein Attentäter eine bekannte Persönlichkeit töten soll. Dabei gibt besagter Attentäter Informationen über Ort und Zeit an den smart contract bekannt. Wenn dieser nun über das Internet informationen über das Attentat auf diese Person zu besagten Zeitpunkt und Ort findet, wird eine Transaktion getätigt. Auf diese Weise kann ein Attentat ohne den Kontakt zwischen Auftraggeber und Täter von statten gehen. \cite[p. 12]{criminal}
    \end{itemize}

    Des Weiteren ist es im Gegensatz zum E-Banking-Verkehr kaum möglich, eine Transaktion zurückzuverfolgen, da die Hash-Operation eine one-way-operation darstellt (siehe Kapitel \ref{sec:funktionsprinzip}). Auf diese Weise werden illegale Transaktionen und Geldwäsche stark begünstigt. Infolgedessen wird mithilfe von smart contracts nun beispielsweise \quotes{untracable kidnapping} durch eine fehlende physische Geldübergabe denkbar. \cite[p. 4]{criminal}.\absatz

    Prinzipiell muss immer bedacht werden, dass jegliche Methode, unabhängig davon, wie vielversprechend oder gut durchdacht sie ist, irgendwelche Probleme aufweisen wird. Genau diese werden irgendwann missbraucht werden, und bisher scheinen anhand fehlender Quellen noch keine richtigen Lösungen dafür vorhanden zu sein.
      
  \bibliographystyle{unsrt}
  \bibliography{../Article/literature}

\end{document}

